20200331 世衛再次呼籲一般人不用戴口罩

武漢肺炎疫情蔓延至全球，惟世衛曾建議民眾如沒有生病，不需要戴口罩。世衛生緊急項目執行總監 Mike Ryan 再次呼籲一般民眾，如非生病或照顧病人，不要戴口罩，指沒有證據顯示戴口罩有任何好處，反指戴錯會有反效果。
據CNN 報道指，Mike Ryan 昨日（30日）於日內瓦的記者會上表示，沒有具體證據顯示戴口罩有任何潛在好處，戴錯反而會有反效果。他又指全球口罩和其他醫療用品也短缺，現時被病毒感染風險最高的是前線醫護人員，他們每日、每秒也會接觸病毒。
世衛傳染病流行病學家 Maria Van Kerkhove 亦指，應將口罩留給最有需要的人，重申不建議大眾在社區戴口罩，只建議生病或要照顧患者的人戴。

譴責中國之前迫人戴口罩未？

呢班友係咪想多啲人中招
然後再歌頌雜種

而家全球大爆發都叫人唔好戴
世界人口死幾百萬不是夢

We're S.P.E.C.I.A.L. People.

又相信正苦，相信世胃